(專業著草師協會) 進退場教學

有見仲有好多人唔識走佬，搞到比狗咬，
今日請黎註冊著草師同大家講解下進退場技巧，等大家著起草上黎，得心應手。
----------------------------------------------------------------------

入場前準備事項：

〈準備一個安全落腳點〉
由於現時交通工具近乎完全收皮，又 roadblock，又封黨鐵，已經好少出現運動中期既be water瘋狂轉區既戰法。
換言之，每次落場，基本上都會係原區退場，就算要轉場，都要係原區換裝再退，所以入場前要先準備一個安全點。
比較理想既安全點係朋友屋企，每次落場前嘗試R盡信得過既朋友，係戰區附近搵一個落腳點。

〈避開大廈lift既cctv〉
唔好直接著黑衫出門、每次出門同返屋企都要行樓梯去其他層搭lift、入lift後行去角落位dup低頭。

〈準備好一個隨時可以棄既背囊〉
任何可顯示個人身份既物品，唔可以放係背囊入面。

〈可以快速由黑色衫回復市民身份既衣著〉
黑色風嬲著係外面，裡面著其他衫。

〈唔好再用商場廁所換衫〉
明明門口有cctv都照入去換，呢個行為完全係垃圾。建議各位玩家係冇cam既野外地方著任黑色風嬲或其他黑衫上面。

〈預早出門口，避免係大搜捕時間入場〉
預早幾個鐘入場，就唔洗塞車、同比人搜la。
----------------------------------------------------------------------

戰鬥中注意事項

〈每次進入戰場先計劃逃生路線〉
基本上撤退方向以可以通往事前安排既安全點為重心，另外幻想狗仔由唔同位置推進，自己要有唔同對應逃生路線。
〈一路收風確保退路〉，如果通往事先準備安全點既退路被封，就要諗定下一條撤退路線。如職業係冇時間收風既玩家，建議隊伍中搵人負責收風。

----------------------------------------------------------------------

戰後大搜捕應對

〈唔洗急住返屋企，確保安全先走。〉
換衫後收好裝備後，留係安全地方收風，睇下邊度有Road block，邊度地鐵站多狗，計劃脫離戰區既路線。
如果可以留係朋友屋企既就留低先，
冇既話，建議去樓上食肆食個飯先，設記低調唔好衰多口，
學生哥帶住個書包咪傾下返學d野，避開藍絲鋪頭。
----------------------------------------------------------------------

各種交通工具注意事項

戰區黨鐵絕對不能搭，巴士要check清楚roadblock位置，八達通出入都唔應該用。
義載為較安全手段，但最好唔好自己一個搭，上車前可以去tg check 車牌[url]@hkaeb_car_plate_check_bot[/url]，
亦要send車牌比朋友以防萬一，男同學唔可以留女同學最遲落車，上車後幫司機手一路跟進路面消息，避開roadblock。

----------------------------------------------------------------------

最後想提一提手足，
Gear冇左可以再買，
手足少一個就少一個。

遇到危險時掉哂d野佢，冇人會怪你。
想留得住d Gear返歸既，就聰明d、小心d、有耐性d，唔好抱住應該冇事既，呢種心態會令你因小失大。

香港人！！

政府已經怕左美國人權法

係度扮會回應普選訴求

但唔好忘記共產黨係信唔過既盜國賊

只有香港自治/香港獨立先可以得到5大訴求！

929 全球反共

101 慶佢老母

香港自治，主權在民！
拯救香港，打倒共黨！
光復香港，時代革命！
香港獨立，還政於民！

有用post，推
今日仲見好多人走嗰時黑衫口罩上巴士
換件衫其實唔係好難啫

同埋留意channel好有用
呢幾個我睇開，唔加密啦，反正popo實知
@scottscout
@frontlinelive
@ncetransport

推

手足好波
呢類分析post

太夜開post

Keep住推啦大家，推到12pm

留意返, 最前綫記得施放反跟蹤術
貼身銀包電話
背囊用雨冚 (防抓袋被補)

拉

推啊屌

各位手足 大家每次都要安全著草

推到朝早都浮面

推一推
Concept簡單但個個都要實行呀

BOOK定酒店 搵個地方換完衫先上去

而家酒店平
book 定穩陣
去 K 房都得
或者變裝時候考慮合適偽裝
例如遊客 look / backpacker look / 強国 look
盡量花姿招展

走果時睇下有冇人跟尾
轉多幾程車

推。集思廣益

良心post
救到好多義士
大力推

樓主一世平安

要識！

推推

概念post 幫推俾手足

Push

push

1.扼要
警察重新宣誓，將防暴警察等危險因子拆開到新的香港政府調查局，徵收義士稅

香港廉政公署 ~ 公務總監督+調查公職人員行為失當+反貪 (監察各政府部門執法刑事調查瀆職行為)
香港政府各部門政風室 ~ 內部反貪瀆調查公務員投訴 (涉及刑事報警民事則內部處分受廉署監督)
香港政府警察局 ~ 小型個人罪行+商業罪案+基本治安巡邏
香港政府緝私局 ~ 關稅+走私+毒品+反洗黑錢+邊防+水警
香港政府調查局 ~ 大型有組織罪行+法警+機動部隊 (主要暴力來源歸律政司監督部門首長為政府律師職系)
香港立法會 ~ 彈劾公務員 (彈劾案由2名議員提議再9名議員和議提交高等法院無需分組點票泛民都做到)
香港立法會肅政局 ~協助立法會議員調查公務員瀆職及覆檢公務員紀律個案 (立法會併審計署加肅政局一同監督政府執法)
香港高等法院公務員懲戒法庭 ~ 審判瀆職公務員 (成立即判懲戒處分)
治安法官(太平紳士)制度 (改由首席法官委任分駐各區巡視拘留機關及隨戒嚴部隊執法)

警察不得成立工會，只有康樂會，亦不得發表政治意見只可處理福利問題

2. 重組香港警察隊
睇番政府架構，警務處有三萬個差佬，日常生活的保安幾乎只關警務處事，要減少衝突同警權過大，制衡係最有效方法，可以參考臺灣中華民國警察:

1.警政署:一般行政警察/治安警察
2.移民署:國境警察
3.海巡署:水上警察
4.內政部空中勤務總隊:空中警察
5.法務部廉政署:廉政司法警察
6.法務部調查局 :重大罪案司法警察
7.國防部憲兵隊:司法警察/軍法警察
8.法院/檢察署:法院警察

臺灣有警察權的分開9個部門做，香港基本上只有入境處、廉署、警務處、海關四個，而警務處係包攬黎做，所以差佬一句連政務司都唔敢郁

香港要改，未來就要做埋警隊及公務員改革，係未來政制上確立人權制衡非人公權及瀆職執法者:
1.將有組織及三合會調查科/派去法院的警察/機動部隊/毒品科歸屬律政司內設調查局，類似臺灣法務部調查局及美國司法部FBI
2.廢除警察投訴課及公務員事務局品行及紀律部門，將公務員免職權轉移至立法會內，成立肅政局負責調查公務員瀆職行為
3.將檢控公職人員行為失當罪一同授予調查局、ICAC。公務員事務局彈劾公務員權力授予立法會議員
4.最重要係在高等法院入成立公務員懲戒法庭，直接將公務員開放面對公眾接受彈劾
5.避免出現警務處二世，律政司調查局局長只能指揮刑事警察，法警由各級法官指揮，機動部隊指揮權係律政司及佢上級

3. 憲政主義
是一種以法治為形式、以民主為基礎、以分權制衡為手段、以個人自由為終極目標的一種現代政制

彈劾公務員過程:
1.市民向律政司調查局/ICAC/立法會投訴公務員
2.三個部門開始調查
3.調查後投訴成立，刑事罪行交由律政司決定是否檢控，民事彈劾公務員則三個部門移送立法會二名議員提起彈劾案
4.九名議員通過彈劾案後向高等法院公務員懲戒法庭彈劾
5.公務員懲戒法庭法官審判，如成立決定懲罰，由於係民事只能處以罰款、降級、調離、沒收退休金、減人工，最多解除職務

另應設立對等原則，警察權限市民亦等同，如襲警罪應一同設立襲民罪，港人能向其他執法部門或立法會議員轉介，限制公權執法

4. 效法臺灣係各政府部門設政風部門

依據政風機構人員設置管理條例第四條（修正日期中華民國101年2月3日），政風機構掌理事項如下：

一、廉政之宣導及社會參與。
二、廉政法令、預防措施之擬訂、推動及執行。
三、廉政興革建議之擬訂、協調及推動。
四、公職人員財產申報、利益衝突迴避及廉政倫理相關業務。
五、機關有關之貪瀆與不法事項之處理。
六、對於具有貪瀆風險業務之清查。
七、機關公務機密維護之處理及協調。
八、機關安全維護之處理及協調。
九、其他有關政風事項。

香港版本:
、內部覆檢各部門購買各種人力服務或物品資源有否符合政府及公眾利益(如水炮車數量/槍械型號/有否回贈)
、內部舉報收入與公職不相稱者
、內部舉報因職務關係與廠商關係複雜者
、內報舉報借職權接受餽贈者
、內部舉報違法經營者
、內部舉報品德不良常遭民眾檢舉而有事證者
、內部舉報生活暑侈、腐化，經濟來源可疑者
、內部舉報執行職務藉機刁難，有需索意圖，經查證可疑者
、內部舉報承辦與民眾或員工權益有關業務，不依法令規定處理者
、內部舉報假藉職務上之機會，經常接受邀宴或餽贈，並與機關內外有關人員私下金錢往來頻繁者
、內部舉報主管或承辦採購、營繕工程、財務管理、人事、會計、出納等業務人員不依有關法令辦理者

部門調查時必經政風處，成立與否需通報ICAC

5.擴張治安法官(太平紳士)制度

改由首席法官委任分駐各區，24小時突擊巡視政府機關拘留建築物及在公眾地方巡守，不受戒嚴限制，隨警隊行進

6. 徵收義士稅

cls

我們都是著草師

Tui

推呢個

應該一早要學晒

答巴士其實可唔可以擺裝係第二度 例如坐上層但係擺裝係下面減低被捕風險

技術post力推

有用post

好po留明
#929GlobalAntiChiNaziRally

酒店唔係一個好既藏身地點
本身攬炒第一個燒既就係旅遊行業
佢地對抗爭者本身就恨之入骨
酒店督灰其實都出現過

酒店同食肆唔同
食肆仲要做本地人生意
多數唔敢做到咁仆街

行動前 旅行look check in
行動後 換一般衫入返去 點睇

不過成班後生仲要喺呢啲時候用酒店，都唔難估到

要學習

有用post push

去食過飯先走

我對預早入場有少少保留

如果其他人未到得你幾條友肯定畀人融咗

Chartered Escapist Association

要推

早d去個區食個飯先
唔好換衫住

不嬲開波先換衫問題係個背囊點處理

差佬一定搞鳩後生仔

推有用post

人手置頂

多謝你花咁多心機打咁大篇教學
超有用，大力推！

Ching開過個post講？
可以參考喎真係

推撚爆你！

推撚爆你！
冷靜警惕低調是皇道！！！

好有用，推

我鍾意呢個新職業嘅名

開po講啦

推戰略post

p牌都推

有用post，推

推推推

退，大家要有好強嘅心理準備先可以安全撤退

推呀
出去之前睇哂佢

仲有一換就換哂佢
你街坊裝留返個19口罩有春用咩
唔好同我講“吓唔通病左都唔戴得？”依啲說話
一係全黑blackbloc一係真。咩都無

天氣開始涼 風褸好方便

老閪都推

補多幾個
@realtimenewsbroadcasts
@antiextraditionverifiednews
@reminder612
@canigosomeplacefun

補漏咗 實時地圖（唔洗開gps 唔好傻傻地開咗gps）
@hkmaplive

推，有用po

加油！

wish

推 俾更多手足見到

pish

加油

推
大家好好執生啦
唔好再去商場真係唔安全架

技術post推
安全點真係好重要，但係建議唔好公開係網上問人邊到有
最後平時低調圍內咁搵定先

着草post推

著草師

推一推先, 對手足有用

推

10.1 賀佢老母

高危gear請即用即棄

推

［第柒期牆紙］ 無馬跑，無舞跳，香港制度崩壞
第七期Link :
歡迎投稿 :
TG 訂閱 :

推行動

多啲教學後排既post

推呀推

推

安全回家

P

721 805 811 831

呢個POST要推
可以KEEP推

每逢行動前夕要人手置頂

唉，點解仲有人唔戴罩

新身分證要用block RFID套

用聰明方法, 長期抗爭, 保護自己人身安全

又到跨區活動
推返起先

推
進退要有策略

齊齊做哨兵，保護勇武！

(極重要! 戰局逆轉!!!) 戰術POST - 長距離索敵系統

Push

[香港本土書店List]裝飾罷買三中商，中共思想控制香港人

好欣賞協會個名

推呢個！有用

口罩呢？
都係照入場先戴？換完裝就除？

唔上前線，可以遊行中途先戴。
要上前線，遊行前換衫＋戴面罩，
離場換衫＋除面罩，總之要同時做。
有必要離場可以面罩換病人口罩，
等到周圍無鏡頭，先除埋病人口罩。

推
定退路，回家第層出入

有建設性既post 要推

PUSH

合理安全post，推到俾大家見到

習近平 甴近平

溫故知新

甴近平

【白宮聯署 】依個就快截止⚠️
1. 制裁TVB

尚欠60000人聯署，11月9日截止。
2. 解散警隊

尚欠 16000 人聯署，11 月 9日截止。
簽>記得email確認>傳開去

推唔到都扮推支持下有用post

甴近平

Same

【112 流水式集會】Last Minutes 攻略

溫故知新

【112 流水式集會】Last Minutes 攻略

等我幫你地一把啦

有用

基本上全部building 50米內都有一個消防喉轆(Fire Hose Reel)，入面有空間確保拉喉時既順暢，
而現時大部分都以隱藏式做個櫃去收埋佢。
打開消防喉轆門並不會觸發警報

注意：要打爆右上紅色之玻璃（break glass）或打開水掣才會響起警報。
大家要注意防火意識，歡迎轉發

試下用“甴近平”代替推

支持“甴近平”, 由你我做起(2)

甴近平

有用post要推

有用post,推

多謝樓主
聽日大家都要平安返歸

習曱甴習曱甴習曱甴習曱甴習曱甴習曱甴